const a=[{id:"1",question:"Los textiles pueden ser dependiendo de su origen:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Naturales.","Sintéticos.","Artificiales."]},{id:"2",question:"Las fibras naturales vegetales están formadas de celulosa. Las tres más importantes en la industria textil son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Algodón, lino y esparto.",incorrect_answers:["Algodón, celulosa y lino.","Celulosa, lino y cáñamo.","Cáñamo, lino y esparto."]},{id:"3",question:"Las fibras textiles sintéticas han sido creadas completamente de forma:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Artificial utilizando diferentes derivados del petróleo.",incorrect_answers:["Manual utilizando diferentes derivados del petróleo.","Artificial utilizando diferentes derivados de la gasolina.","Manual utilizando diferentes derivados de la gasolina."]},{id:"4",question:"Cuando hay restos de detergente en una calandra, ¿qué procedimiento se utiliza para limpiarla?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Pasándole la manta limpiadora.",incorrect_answers:["Frotando los rulos con agua.","Raspando los rulos con una espátula.","Se pasa una sábana húmeda."]},{id:"5",question:"En el lugar en que se ha usado, la ropa sucia debe ser depositada:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Primeramente, en bolsas o sacos que se colocarán en carros específicos.",incorrect_answers:["Directamente en un carro contenedor metálico.","Directamente en un carro contenedor plástico.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"6",question:"Al realizar el cambio de ropa de una cama esta se depositará:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En la bolsa o saco del carro contenedor que estará cerca de la cama del paciente.",incorrect_answers:["A los pies de la cama, en el suelo hasta finalizar la colocación de la ropa limpia.","Salimos de la habitación y la colocamos en la bolsa o saco del carro contenedor.","No es relevante. Lo importante es que no contamine la ropa limpia."]},{id:"7",question:"La ropa sucia de zonas o unidades de aislamiento de pacientes con procesos infectocontagiosos se depositará:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En bolsas o sacos impermeables normalizados.",incorrect_answers:["En contenedores metálicos, que se sellarán herméticamente antes de salir de la habitación.","En una bolsa de basura común, pues posteriormente se desechará.","A y B son correctas."]},{id:"8",question:`Para evitar riesgos de accidente laboral en la lavandería y mejorar la calidad y eficacia del proceso de lavado, el
personal sanitario, en el momento de la recogida de ropa sucia deberá:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Separar todo aquel material que no sea textil recuperable mediante el proceso de lavado, así como
instrumental, cuñas, botellas, etc.`,incorrect_answers:[`La ropa se remite sin clasificar a la lavandería, donde existen códigos de color normalizados para el
tratamiento de la ropa sucia.`,`Separar todo aquel material no textil recuperable mediante el proceso de lavado, así como instrumental,
cuñas, botellas, etc., salvo en las zonas o unidades de aislamiento de pacientes con procesos
infectocontagiosos.`,`No es posible la separación de materiales no textiles o instrumental, porque se debe agilizar el trabajo del
personal de enfermería.`]},{id:"9",question:"¿Es necesario identificar (pegatinas, sellos, números, etc.) las bolsas o sacos que se remiten a la lavandería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí, con el nombre del servicio o unidad de procedencia.",incorrect_answers:["Sí, cada bolsa se etiquetará con el nombre del paciente.","No, es suficiente con que se coloque en el saco o bolsa normalizado.","Sí, se debe identificar con el nombre del personal sanitario responsable del llenado de las bolsas."]},{id:"10",question:"La ropa sucia:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Debe permanecer almacenada el menor tiempo posible.",incorrect_answers:[`Se almacenará en un local de la planta o servicio destinado exclusivamente para ello hasta su recogida
mensual.`,"Se manipula y clasifica en el local de la planta o servicio antes de enviar a la lavandería.","El celador de cada planta o servicio la lleva en carros hasta la lavandería durante la noche."]},{id:"11",question:"La ropa se puede contaminar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Porque se producen corrientes de aire en su manipulación con la consiguiente diseminación de bacterias.","Al vaciar los carros contaminados de la lavadora.","Al no haberse tomado las medidas técnicas-arquitectónicas preventivas."]},{id:"12",question:"El personal destinado al tratamiento de la ropa sucia:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Debe estar separado del personal que se ocupa de la manipulación de la ropa limpia.",incorrect_answers:[`Pueden deambular en uniforme de trabajo, en locales de zonas comunes, tales como comedor, cafetería,
sala de estar, etc.`,`Únicamente debe estar separado del personal que se ocupa de la manipulación de la ropa limpia en los
vestuarios, que deberán ser distintos para cada caso.`,`Como se someterá a reconocimiento previo y periódico por los servicios de medicina preventiva, servicios
médicos de empresa, mutuas u otros no estarán obligados a seguir instrucciones de cómo protegerse a sí
mismo y a otros.`]},{id:"13",question:"¿Qué debe asegurar el lavado de la ropa sucia?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Una correcta desinfección de la ropa para poder suministrarla bacteriológicamente limpia.",incorrect_answers:["Que quede bonita.","Que no se pierda.","Que quede suave."]},{id:"14",question:"Las bolsas o sacos de ropa sucia, deben:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cerrarse correctamente.",incorrect_answers:["Dejarse abiertos para que se ventilen.","La ropa sucia no debe depositarse en bolsas o sacos.","B y C son correctas."]},{id:"15",question:"Para evitar la contaminación ambiental, la ropa sucia:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No se debe agitar, ni airear.",incorrect_answers:["Se debe agitar para que se airee.","Se debe mover lo más posible.","No se debe manipular."]},{id:"16",question:"¿Por dónde pasa la ropa en el túnel de lavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Entra por la zona sucia y sale por la zona limpia.",incorrect_answers:["Entra por la zona limpia y sale por la zona sucia.","Entra y sale por la zona sucia.","Entra y sale por la zona limpia."]},{id:"17",question:"Las ropas limpias y sucias deben transportarse:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`En dos circuitos diferentes: uno de ropa sucia y otro de ropa limpia, que no deben cruzarse, deben ser
independientes y estar claramente diferenciados tanto en las rutas, como en los medios que lo forman.`,incorrect_answers:[`En un circuito, siempre que estén claramente diferenciados los sacos de ropa, sin que se haga necesario
evitar el cruzamiento de ropa.`,"En un mismo vehículo, amontonadas.","B y C son correctas."]},{id:"18",question:"Las posibles causas por las cuales la ropa limpia puede ser fuente de infección pueden ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Lavado incorrecto o manipulación incorrecta (ejemplo manos sucias).","Falta de protección o transporte incorrecto.","Almacenado incorrecto."]},{id:"19",question:"Las sábanas se planchan en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La calandra.",incorrect_answers:["Perchas.","La plegadora de toallas.","La camandra."]},{id:"20",question:"En el protocolo del centro para el proceso de la ropa limpia se especifica el modo en que se realiza:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Manipulación, transporte y almacenamiento.",incorrect_answers:["Manipulación y almacenamiento.","Manipulación.","Manipulación y transporte."]},{id:"21",question:"Para la manipulación de la ropa limpia:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Se comprobará que la ropa esté bien seca y su manipulación se realizará siempre con las manos bien
limpias.`,incorrect_answers:["No importa que la ropa esté mojada si se llevan guantes.","Se puede dejar en el suelo o superficies sucias, ya que está empaquetada.","A y B son correctas."]},{id:"22",question:`En los locales de lavado, las máquinas de lavar se instalarán de tal forma que la carga de ropa sucia pueda
hacerse:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Por la zona sucia y la descarga por la zona limpia.",incorrect_answers:["Por la zona limpia y sale por la zona sucia.",`Hay máquinas en la zona sucia y máquinas en la zona limpia, no es relevante por dónde se hace la carga
para lavado, ya que cada una está ubicada en su zona.`,"Se hace por la zona limpia."]},{id:"23",question:`El lavado es el proceso de regeneración (limpieza) de los textiles que efectuamos en la lavandería, por
tratamiento con tensoactivos acompañado de un:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Fuerte remojado y posterior secado y planchado.",incorrect_answers:["Fuerte planchado.","Fuerte remojado y posterior secado y centrifugado.","Fuerte secado."]},{id:"24",question:"El lavado de la ropa delicada deberá efectuarse:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sin centrifugado.",incorrect_answers:["A temperaturas que garanticen la destrucción eficaz de los microorganismos.","A 20 grados centígrados.","No puede haber ropa delicada en un centro sanitario."]},{id:"25",question:"En las calandras, se debe colocar la ropa, durante 15-20 segundos, a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"160-180 grados centígrados, como mínimo.",incorrect_answers:["100 grados centígrados.","60-80 grados centígrados.","Las calandras se utilizan para el doblado de la ropa."]},{id:"26",question:"Para reducir los niveles de contaminación microbiana de la ropa, se requiere un:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Secado y planchado adecuado.",incorrect_answers:["Secado adecuado.","Cardado y secado adecuado.","Centrifugado adecuado."]},{id:"27",question:`Además del servicio de lavandería en un centro puede establecer criterios para la limpieza de la ropa el servicio
de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Medicina preventiva.",incorrect_answers:["Traumatología.","Cardiología.","Los criterios solo pueden ser establecidos por la lavandería."]},{id:"28",question:`Hay que separar al personal destinado al tratamiento de la ropa sucia, de aquel que se ocupa de la manipulación
de la ropa limpia:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Siempre.",incorrect_answers:["Nunca en ningún caso.","Solo en el caso de pandemias.","Va contra los derechos del trabajador."]},{id:"29",question:`Se denomina ropa limpia a aquella que no ha estado en contacto con ningún paciente o medio contaminado
(ejemplo: manos) y que esté:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Correctamente lavada, protegida y almacenada.",incorrect_answers:["Sin estrenar.","Blanqueada.","Empaquetada."]},{id:"30",question:`Se evitará toda re-contaminación por las manos, ropa de trabajo y aerobiocontaminación de la ropa limpia, esta
se produce principalmente durante el proceso de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Manipulación.",incorrect_answers:["Lavado.","Clasificación.","Secado."]},{id:"31",question:`Para reducir al mínimo la contaminación microbiana se comprobará que la ropa está bien seca y se procederá
inmediatamente a su empaquetado:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Después del lavado y planchado.",incorrect_answers:["Después del secado.","Después del lavado.","Es imposible que después del secado esté mojada."]},{id:"32",question:"La ropa limpia en la planta, servicio o unidad, hasta que esté lista para el uso, debe permanecer:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Empaquetada.",incorrect_answers:["Escondida.","Custodiada en el despacho de la persona responsable de la planta.","En lavandería hasta momentos antes de su uso."]},{id:"33",question:"Los carros para el transporte de ropa limpia debe ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Carros cerrados.",incorrect_answers:["Carros abiertos con estantes.","No es una cuestión importante.","Carros abiertos con ventilación para evitar la humedad."]},{id:"34",question:"Las ruedas de los carros deben limpiarse:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí, regularmente.",incorrect_answers:["No es necesario por no estar en contacto con la ropa.","La ropa está empaquetada por lo que no le entra polvo.","A y B son correctas."]},{id:"35",question:`Se manipulará y almacenará, de forma tal que se evite la contaminación por contacto de superficies o del medio
ambiente:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"De la ropa limpia.",incorrect_answers:["De la ropa sucia.","De la ropa sucia y de la ropa limpia.","De la ropa."]},{id:"36",question:"Se utilizan contenedores diferenciados para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La ropa limpia y la ropa sucia.",incorrect_answers:["Para la ropa limpia.","Para la ropa sucia.","No se utilizarán contenedores diferenciados."]},{id:"37",question:"La zona limpia abarca las siguientes secciones: secado, planchado, reparación, empaquetado y:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Expedición.",incorrect_answers:["Recepción.","Clasificación.","Alimentación de las máquinas."]},{id:"38",question:`Es importante determinar la calidad del agua que entra en las lavadoras ya que se aplicarán productos con mayor
o menor contenido en secuestrantes, según sea...`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La dureza (cal) de la misma.",incorrect_answers:["El grado de turbidez.","La resistencia.","El sabor."]},{id:"39",question:`Para evitar el desgaste al que estaría sometida la ropa de algodón al pasar repetidamente con restos de cloro o
alcalinidad a elevada temperatura por los secadores o calandras, es necesario adicionar en el último aclarado un
producto:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Neutralizante.",incorrect_answers:["Aclarante.","Desmanchante.","Blanqueante."]},{id:"40",question:`Los mojados para el prelavado deben realizarse en agua fría o tibia (a menos de 38ºC) para eliminar
correctamente manchas proteicas (como la sangre) y evitar su:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Fijación.",incorrect_answers:["Eliminación.","Saneamiento.","Aireación."]},{id:"41",question:`Fase en la que se eliminan restos de suciedad y detergentes mediante la circulación de grandes cantidades de
agua limpia:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Lavado.",incorrect_answers:["Centrifugado.","Planchado.","Secado."]},{id:"42",question:"Al aplicar lejía en aguas ferruginosas, las prendas blancas, adquieren una tonalidad:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Amarillenta/parduzca.",incorrect_answers:["Grisácea.","Verdosa.","Se blanquean."]},{id:"43",question:"Se debe determinar la calidad de las aguas que entran en las lavadoras por su:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Dureza, contenido de metales y también, aunque tienen menor importancia, conviene analizar los
contenidos en cloruros y en sales alcalinas.`,incorrect_answers:["Dureza y contenido de metales.","Dureza.","Contenido de metales."]},{id:"44",question:`En caso de existir excesivo contenido de hierro, sólo se recomienda aplicar un producto con elevado contenido
en:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Secuestrantes.",incorrect_answers:["Productos perboratados.","Limitantes.","Vitamina C."]},{id:"45",question:`La utilización de lejía, al no contener estabilizantes y debido también a las dificultades existentes en su
dosificación, puede ocasionar agujeros y roturas varias en la ropa, así como una sensible disminución en la
calidad y duración de la ropa. Este problema se agrava al no ser el tambor de acero inoxidable o si el agua tiene
alto contenido en:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Metales.",incorrect_answers:["Jabones.","Dureza.","Cloro."]},{id:"46",question:"El desagüe del agua de las máquinas de lavar se realizará por la zona:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Contaminada.",incorrect_answers:["Limpia.","Por ambas zonas.","Menos concurrida."]},{id:"47",question:`¿Qué temperatura del agua se recomienda para todas las telas, salvo la lana y nylon, durante 15 minutos, ya que
puede destruir prácticamente todos los microorganismos que se encuentren en la ropa sucia, salvo las esporas?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"90 grados centígrados.",incorrect_answers:["20 grados centígrados.","15 grados centígrados.","80 grados centígrados."]},{id:"48",question:"El agua caliente es incompatible con mantas de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Lana.",incorrect_answers:["Algodón y lana.","Algodón.","No es incompatible con ningún tejido."]},{id:"49",question:`La adición de blanqueadores u otros tratamientos químicos puede proporcionar una reducción posterior en la
contaminación microbiana después de los efectos del agua:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Caliente.",incorrect_answers:["Fría.","Evaporada.","Congelada."]},{id:"50",question:`El consumo de agua es un costo importante en una lavandería, junto con los costos de personal, detergentes,
energía eléctrica y vapor, se trata de un costo:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Directo.",incorrect_answers:["Indirecto.","Innecesario.","Mínimo."]},{id:"51",question:`El coste máximo del kg de ropa lo componen los siguientes conceptos: mano de obra, amortizaciones, productos
de lavado, energía eléctrica, vapor, transporte, gastos varios (limpieza, envases plásticos, repuestos, etc.) y
agua:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El agua es un elemento que también debe ser incorporado en la valoración del coste máximo del kg de ropa.",incorrect_answers:["El agua no se tiene en cuenta en la valoración del coste máximo del kg de ropa.","La mano de obra no debe incluirse en este cálculo.","A y B son correctas."]},{id:"52",question:"Maquinaria que debe estar conectada a una toma de agua:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Lavadora de desinfección.",incorrect_answers:["Báscula.","Empaquetadora.","Dobladora de toallas."]},{id:"53",question:`Para la temperatura de planchado, fundamentalmente en lo referente a ropa de cama, por tratarse de ropa
hospitalaria, potencialmente contaminada, deberá emplearse una temperatura de planchado de 180 grados C, lo
que se consigue, en el supuesto de emplear vapor de agua como fluido térmico, con una presión de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"12 kg/cm2.",incorrect_answers:["180 kg/cm2.","1 kg/cm2.","30 kg/cm2."]},{id:"54",question:`Al tratarse de una lavandería hospitalaria todos los programas de lavado deben estar provistos de eficaces
procesos de desinfección:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Quicotérmicos.",incorrect_answers:["Aireada.","Peligrosa.","Blanqueante."]},{id:"55",question:"¿En qué proceso de lavado hay un mayor ahorro de agua, energía o detergentes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Proceso continuo.",incorrect_answers:["Proceso discontinuo.","Lavadora convencional.","B y C son correctas."]},{id:"56",question:"En un tren de lavado, el agua que va al alcantarillado, es un agua:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:'"Mucho más agotada"',incorrect_answers:["Que puede tener alguna aplicación en otra fase del proceso de lavado.",'A la que todavía le quedan "energías y posibilidades".',"Limpia."]},{id:"57",question:"El tren de lavado, tiene un consumo inferior al de la lavadora en más de un:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"60%.",incorrect_answers:["100%.","30%.","10%."]},{id:"58",question:"El calentamiento por agua recalentada es muy problemático debido a que trabaja a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"16 atmósferas.",incorrect_answers:["20 rpm.","1000 atmósferas.","16 km/hora."]},{id:"59",question:"Para evitar accidentes también se debe entender que comporta un riesgo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Quemaduras por vapor o por líquidos calientes, o quemaduras debidas a superficies calientes.","Caídas en el suelo debido a que se suele hacer muy resbaladizo por el escape de agua jabonosa.",`Descargas eléctricas debidas al contacto con instalaciones eléctricas no proyectadas para trabajar en
condiciones de humedad.`]},{id:"60",question:"¿Cuál de las siguientes es una fibra de celulosa manufacturada y regenerada?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Rayón.",incorrect_answers:["Seda.","Lino.","Fibrola."]},{id:"61",question:"¿Cuál de las siguientes fibras naturales se encuentran de forma continua?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Seda.",incorrect_answers:["Lino.","Cáñamo.","Algodón."]},{id:"62",question:"¿Cuál de las siguientes propiedades NO tiene la fibra textil?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Bajo punto de fusión.",incorrect_answers:["Suficiente elasticidad.","Suficiente resistencia.","Tintabilidad."]},{id:"63",question:"Cuál es una de las ventajas del anticloro:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Aumenta la vida de los tejidos.",incorrect_answers:["Es económico.","Aumenta la elasticidad de la ropa.","Evita el agrisado."]},{id:"64",question:"Señalar la afirmación FALSA en relación con los cuidados que requiere cada tipo de tejido:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna de las respuesta es correcta.",incorrect_answers:["El lavado de los acetatos se recomienda efectuarlo a mano o al maquina a bajas temperaturas.","La seda se lava a mano en agua tibia. A veces se permite su lavado a máquina a temperatura baja.","La pana según indique la etiqueta podrá lavarse a mano o a máquina."]},{id:"65",question:"Para evitar que la ropa que se ha dejado en lejía se amarille se recomienda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Aclarar bien y lavarla al momento a 60ºC o 95C, de acuerdo con las instrucciones de conservación.",incorrect_answers:["Solamente lavarla a 40ºC o 95ºC, de acuerdo con las instrucciones de conservación.","Sin aclarar, lavarla a 60ºC o 100ºC, de acuerdo con las instrucciones de conservación.","Aclararla bien y después lavarla a 55º o 90ºC, de acuerdo con las instrucciones de conservación."]},{id:"66",question:`¿Cuál es la norma ISO que establece los símbolos gráficos destinados a su uso en el marcado de artículos
textiles?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"ISO 3758:2005",incorrect_answers:["ISO 2758:2005","ISO 3786:2005","ISO 2762:2005"]},{id:"67",question:`Mediante los ensayos a la llama se determina la composición de las fibras. Señale cuál de las siguientes
afirmaciones es FALSA en relación con el comportamiento de las fibras en los citados ensayos:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El poliéster con el calor se encoje y arde rápidamente a la llama.",incorrect_answers:["Las fibras acrílicas se funden al aproximarse la llama sobre ella arden y se derriten.","Las fibras proteicas se funden y rizan con el calor.","Las fibras celulósicas arden a la llama, pero no se funden ni encogen con el calor."]},{id:"68",question:`En la etiqueta de las prendas se indica la temperatura máxima a la que se deben lavar las prendas. La
temperatura máxima es de 60ºC es aplicable a:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ropa blanca de algodón.",incorrect_answers:["Prendas delicadas o que puedan desteñir.","Ropa de colores sólidos que no destiñan.","Prendas de tejidos sintéticos de color."]},{id:"69",question:"¿A qué temperatura máxima se debe lavar la ropa de colores solidos que no destiñen?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"60ºC.",incorrect_answers:["40ºC.","95ºC.","110ºC."]},{id:"70",question:"Son tejidos de satén:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El crepe.",incorrect_answers:["El lino.","La batista.","El organdí."]},{id:"71",question:"Son fibras de origen vegetal:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El lino.",incorrect_answers:["La Lana.","La seda.","Los pelos."]},{id:"72",question:"Es fibra de origen animal:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Seda.",incorrect_answers:["Poliésteres.","Fibra de amianto.","Rayones."]},{id:"73",question:"¿Cuál de estas afirmaciones es VERDAD?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El algodón es una fibra de resistencia media más fuerte cuando está húmeda.",incorrect_answers:["El algodón es una fibra de resistencia alta menos fuerte al estar húmeda.","El algodón es una fibra de resistencia baja más cuando está húmeda.","El algodón es una fibra de resistencia nula menos cuando está húmeda."]},{id:"74",question:"En relación con el algodón, ¿cuál de estas afirmaciones es cierta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:["Se deteriora con los ácidos.","Lo álcalis o lo dañan tanto.","Puede lavarse con detergentes fuertes y, bajo condiciones apropiadas, soportan blanqueadores de cloro."]},{id:"75",question:"Cuál de las siguientes afirmaciones son ciertas cuando nos referimos al lino:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:["Resistente a los álcalis y a los disolventes orgánicos.","Resistente a las temperaturas elevadas.","Pueden lavarse en seco o con agua sin ningún cuidado especial y blanquearse con blanqueadores de cloro."]},{id:"76",question:"Cuando hablamos de las fibras de lana, ¿cuál es la opción correcta de las siguientes afirmaciones?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tiene buena resistencia a los disolventes para lavado en seco.",incorrect_answers:["Las telas no son propensas a encogerse.","La lana no es sensible a la acción de álcali (lejía).","Todas son correctas."]},{id:"77",question:"Cuál es la opción correcta de las siguientes afirmaciones en relación con las fibras de seda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Las respuestas B y C son correctas.",incorrect_answers:["Se encogen.","No se ensucian con facilidad debido a lo liso de las fibras.","Se daña menos por los álcalis fuertes que la lana."]},{id:"78",question:"El poliéster es, señale la opción INCORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La fibra natural de mayor uso.",incorrect_answers:["Se obtiene como reacción entre un diácido orgánico y un dialcohol.","La fibra más popular es el TERGAL.","Todas las afirmaciones son ciertas."]},{id:"79",question:"Las fibras que se obtienen de los derivados del carbón o del petróleo se llaman:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Fibras sintéticas.",incorrect_answers:["Fibras orgánicas.","Fibras de origen mineral.","Fibras carbonatadas."]},{id:"80",question:"¿Cuál es el pH ideal que deben tener los detergentes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Entre 6 y 8.",incorrect_answers:["Entre 3 y 5.","Entre 8 y 10.","Los detergentes carecen de pH."]},{id:"81",question:"La lejía pierde efectividad con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["El tiempo.","El calor.","La luz."]},{id:"82",question:"¿A qué temperatura se libera oxígeno activo de los productos químicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"50º.",incorrect_answers:["60ª.","70ª.","80ª."]},{id:"83",question:"¿Con qué otro nombre se conoce al agua oxigenada?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Peróxido de hidrógeno.",incorrect_answers:["Perborato sódico.","Hipoclorito sódico.","Ácido acético."]},{id:"84",question:"De los procesos que se llevan a cabo en una lavandería, ¿cuál es el más agresivo con las prendas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Lavado.",incorrect_answers:["Secado.","Planchado.","Empaquetado."]},{id:"85",question:"En qué fase del proceso de lavado es más ventajosa la utilización del cloro y se obtienen mejores resultados.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En el primer ciclo de lavado.",incorrect_answers:["Antes del lavado.","Después del lavado.","Ninguna es correcta."]},{id:"86",question:"Los detergentes que combinan tesioactivos aniónicos con los no iónicos son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Detergentes de lavado.",incorrect_answers:["Derivados clorados.","Detergentes humectantes.","Detergentes neutralizantes."]},{id:"87",question:"Dentro de los componentes de los detergentes, señale cuál no pertenece a los builders o coadyudantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Blanqueantes.",incorrect_answers:["Citratos.","EDTA.","Fosfatos."]},{id:"88",question:"¿Qué tejidos admiten plancharse a 200ªC?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Algodón y lino.",incorrect_answers:["Rayón.","Lana y poliéster.","Todas son correctas."]},{id:"89",question:"¿A qué temperatura máxima se pueden lavar los tejidos delicados o que se puedan desteñir?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"A 30ºC.",incorrect_answers:["A 25ºC.","A 20ºC.","A 0ºC."]},{id:"90",question:"Los principales componentes de los detergentes que constituye su parte activa son los llamados:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tensioactivos.",incorrect_answers:["Minoactivos.","Reductivos.","Emulsionantes."]},{id:"91",question:"La composición de la ropa hospitalaria de uso corporal es, en general:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Telas de poliéster 65% y algodón 35%.",incorrect_answers:["Algodón 100%.","Telas de poliéster 90% y 10% de otras fibras.","Poliéster 100%."]},{id:"92",question:"Para mejorar la duración de la ropa se debe tener en cuenta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Calidad de los textiles puestos en circulación.","Uso dado a la ropa, evitar fines distintos a los que va destinada.","Los sistemas de higiene textil (calidad de las aguas, dureza, metales)."]},{id:"93",question:"¿Qué principios hay que tener en cuenta a la hora de distribuir físicamente una lavandería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Separación e interrelación de fases, marcha adelante y racionalización de espacios.",incorrect_answers:["Separación e interrelación de fases, marcha atrás y racionalización de espacios.","Unificación de fases, marcha adelante y racionalización de espacios.","Separación e interrelación de fases, marcha adelante y racionalización de tiempos."]},{id:"94",question:"En relación con el jabón, señale la respuesta INCORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Deja menos residuo, por eso no daña ropa y máquina en presencia de aguas duras.",incorrect_answers:["El jabón es más natural.","Genera menor daño ambiental.","Todas son correctas."]},{id:"95",question:"En relación con el detergente líquido o en polvo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Los polvos son más económicos, pero no se disuelven bien en agua fría.","El líquido es más caro, pero se disuelve bien en agua fría y caliente.","Ninguna afirmación es correcta."]},{id:"96",question:"El suavizante:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Da suavidad.","Mejora la resistencia a la rotura, al desgarro.","Mejora a la abrasión del tejido."]},{id:"97",question:"Señale la afirmación correcta relacionada con los humectantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Son composiciones de tensoactivos amónicos y no iónicos para conseguir, como su nombre indica, un poder
humectante superior en el baño de remojo y lavado.`,`Normalmente, además de aumentar el poder mojante del baño, aumenta también el poder emulsionante y
detergente del mismo.`,`Se utiliza para el lavado de ropa hospitalaria durante el remojado, para facilitar la eliminación de todo tipo de
suciedad que puede fijarse posteriormente.`]},{id:"98",question:"La ropa hospitalaria, señale la opción INCORRECTA :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No sufre por las altas temperaturas a las que se somete.",incorrect_answers:["Sufre un gran desgaste durante los procesos de lavado en la lavandería.",`Sufre por la cantidad de veces que la ropa pasa por el proceso de lavado, pueden provocar un deterioro
temprano de los tejidos.`,"Todas son correctas."]},{id:"99",question:"Los aditivos son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Los más comunes son los suavizantes, los blanqueadores o los detergentes especiales como propiedades
desinfectantes.`,incorrect_answers:["No se emplean si queremos un acabo perfecto.","En el proceso de lavado se usan como sustitutos de los detergentes.","Todas son correctas."]},{id:"100",question:"Las razones del deterioro de la ropa en el hospital son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El lavado.","El manchado por fármacos y antisépticos.","Los usos inadecuados que en algún caso se le dan: cortes, rasgaduras, mala práctica..."]},{id:"101",question:"El lavado es el resultado de la aplicación de cuatro factores que se combinan entre sí:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`La acción mecánica, el movimiento de la ropa. La acción química y el tratamiento de los tensioactivos. La
temperatura. El tiempo`,incorrect_answers:[`La acción mecánica, el movimiento de la ropa. La acción química y el tratamiento de los tensioactivos. La
temperatura. El agua.`,`La acción mecánica, el movimiento de la ropa. La acción física y el tratamiento de los tensioactivos. La
temperatura. El tiempo.`,`La acción mecánica el movimiento de la ropa. La acción física y el tratamiento de los tensioactivos. La
temperatura. El agua.`]},{id:"102",question:"La plegadora es una máquina para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Planchar.","Es la encargada de dar dobleces a las prendas.","Cocinar."]},{id:"103",question:"¿Qué afirmación es FALSA respecto al proceso de eliminación de las manchas de cera?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Si la mancha se encuentra en un tejido de lino, se elimina sumergiéndola en agua muy caliente; al frotarla,
saltará la cera.`,incorrect_answers:["Se cubren con papel de estraza y se pasa por encima una plancha caliente.",`Si la mancha se encuentra sobre una prenda pequeña, ha de introducirse en el congelador durante unos
minutos.`,"Si la cantidad de cera es grande, conviene rasparla con la hora de cuchillo antes de proceder a derretirla."]},{id:"104",question:"El procedimiento para eliminar las manchas de leche es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tratar con zumo de limón caliente.",incorrect_answers:["Ablandar con glicerina y lavar normalmente o frotar tricloroetileno.","Tratar la macha con alcohol 90º.","Remojar la prenda en agua fría con detergente."]},{id:"105",question:"Usaremos acetona para eliminar las manchas de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Rotulador sobre tejidos de lana o algodón.",incorrect_answers:["Restos de adhesivo sobre tejidos de acetato o rayón.","Bolígrafo.","Mantequilla."]},{id:"106",question:"¿Cómo se deben tratar las manchas de clorhexidina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Con perborato.",incorrect_answers:["Con hipoclorito sódico.","Con tensioactivos.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"107",question:"¿En cuál de los siguientes tratamientos de manchas NO se utiliza el éter?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Mancha de aceite sobre lino.",incorrect_answers:["Mancha de esmalte.","Mancha de grasa.","Mancha de grasa sobre tejidos sintéticos."]},{id:"108",question:"Las manchas de yema de huevo en el tejido de algodón se eliminan con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Amoníaco.",incorrect_answers:["Bicarbonato.","Tricloritileno.","Bencina."]},{id:"109",question:"¿Cómo se eliminan las manchas de orina?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Frotando con zumo de limón antes de lavar.",incorrect_answers:["Frotando con alcohol o acetona.","Remojando en agua con amoniaco.","Frotando con una mezcla de vinagre y alcohol."]},{id:"110",question:"¿Cómo se eliminan las manchas de sangre?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Con agua fría y detergente.",incorrect_answers:["Con agua caliente y lejía.","Frotando con alcohol y acetona.","Frotando con un algodón empapado en éter."]},{id:"111",question:"El hipoclorito sódico se diferencia de otros blanqueantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se inactiva con el calor.",incorrect_answers:["Se debe usar para prendas que no soportan los productos clorados.","Se añade al agua caliente entre 80ºC y 90ºC.","Asegura la protección de los tejidos delicados."]},{id:"112",question:"Se conoce como jabón duro el que contiene:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sosa.",incorrect_answers:["Potasa.","Derivado del potasio.","Silicona."]},{id:"113",question:"Las manchas provocadas por grasas animales se eliminarán mediante qué método:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La emulsión.",incorrect_answers:["La saponificación.","La eliminación física.","La decoloración."]},{id:"114",question:"Para eliminar una mancha:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Se debe saber qué tipo de tejido con el que está tratando.","Algunos tejidos requieren de cuidados especiales.","Elegir un quitamanchas adecuado para el tipo de tejido y el color."]},{id:"115",question:"Para eliminar las manchas del poliéster:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Hay que tener en cuenta que es un tejido duradero que admite los métodos de eliminación de manchas
tradicionales.`,"Permite el lavado y secado a máquina sin sufrir daños.","La lejía puede amarillear el poliéster, especialmente cuando la ropa es blanca."]},{id:"116",question:"Para eliminar las manchas del algodón:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Antes comprobar la etiqueta de la prenda para ver si se puede lavar a mano o si debe limpiarse en seco.","Solo puede limpiarse en seco.","No se debe utilizar lejías, especialmente cuando son prendas blancas."]},{id:"117",question:"Para eliminar las manchas de lino hay que tener en cuenta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Es poroso y transpirable lo que significa que retiene las manchas.","Es posible que necesite dejar actuar un quitamanchas sobre la mancha entre 30 minutos hasta una hora.",`Es necesario comprobar la etiqueta de la prenda para ver cuál es la temperatura de lavado adecuada y si el
lino es lavable a maquina.`]},{id:"118",question:"Para eliminar las manchas de la lana es necesario saber entre otras cosas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Que es un tejido delicado que puede deshilacharse en la lavadora.","Que hay que comprobar la etiqueta de la prenda antes de tratar la mancha.","Que algunas prendas se pueden limpiar en seco, mientras que otras requieren de lavarse a mano."]},{id:"119",question:"Tras el tratamiento aplicado a la mancha se debe:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Comprobar que ha desaparecido.",incorrect_answers:["Usar siempre lejía para quitar la mancha.","Secar la prenda y si no ha desaparecido la mancha lavarla de nuevo.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"120",question:"Para eliminar las manchas de tejidos de algodón hay que tener en cuenta algunas recomendaciones como:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Limpiar la mancha cuanto antes o mantener la prenda humedecida en agua.",`En caso de manchas rebeldes o de origen desconocido, debe probarse el quitamanchas en una zona
pequeña e interior de la prenda y seguir las instrucciones del fabricante.`,`Hasta que la mancha no desaparezca por completo debe evitarse el uso de la secadora, ya que el calor
podría ¿fijarla¿.`]},{id:"121",question:"Para eliminar las manchas de sangre seca en algodón debemos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Utilizar una mezcla de agua con amoniaco en partes iguales.","Lavar y aclarar normalmente.","No usar agua caliente, siempre fría."]},{id:"122",question:"Las ventajas fundamentales de una lavandería centralizada son las siguientes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["Menor calidad y garantía higiénico sanitarias y mayor coste.","Menor control del proceso en todas sus fases.","Menor regularidad en la calidad del acabado y garantía en la prestación del servicio."]},{id:"123",question:"Algunas características de las manchas de grasa son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Hidra-repulsivas, es decir, no afines al agua.","Una vez mojadas no cambian su color porque tienden a rechazarlas.","Algunas de estas manchas pueden ser, aceite, cola, tinta, etc."]},{id:"124",question:"No es el que se conoce como jabón duro el que contiene:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Potasa.","Silicona.","Derivado del potasio."]},{id:"125",question:"Uno de los productos más comúnmente empleado para desinfectar el agua es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cloro.",incorrect_answers:["Lejía.","Enzima proteínica.","Potasio."]},{id:"126",question:"Son agentes humectantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Los alcoholes y sus derivados.",incorrect_answers:["Los perboratos.","Los citratos y sus derivados.","El sulfato sódico."]},{id:"127",question:`¿Cómo se conocen los productos utilizados para lograr el tipo de presentación y concentración deseado en un
detergente o limpiador?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cargas.",incorrect_answers:["Normas.","Xanas.","Lanias."]},{id:"128",question:"La humectación persigue eliminar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La suciedad soluble en agua.",incorrect_answers:["Toda la suciedad.","Las grasas.","La suciedad insoluble en agua."]},{id:"129",question:"El cloro lo utilizaremos, principalmente, para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Blanqueo e higienización de ropa.",incorrect_answers:["Blanqueo de ropa.","Esterilización de ropa.","Esponjar y blanquear la ropa."]},{id:"130",question:"La lejía es un desinfectante que:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No se debe mezclar nunca con amoniaco.",incorrect_answers:["Mezclada con amoniaco es más eficaz.","Se puede mezclar con vinagre.","La lejía no es un desinfectante."]},{id:"131",question:"Los jabones constan de dos partes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hidrófila y lipófila.",incorrect_answers:["Lipófoba e hidrófila.","Hidrosoluble y lipófoba.","Ninguna es correcta."]},{id:"132",question:"Los suavizantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Esponjan las telas.","Reducen el tiempo de secado.","Reducen las arrugas."]},{id:"133",question:"Los jabones convencionales se incluyen en los detergentes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Aniónicos.",incorrect_answers:["Catiónicos.","No iónicos.","Anfóteros."]},{id:"134",question:"La cantidad de detergente a emplear para el correcto lavado de la ropa será:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La cantidad adecuada según las instrucciones del fabricante.",incorrect_answers:["Menor cantidad de la recomendada para ahorrar detergente.","Mayor cantidad de la recomendada para que la ropa quede más limpia.","La cantidad de detergente no influye en el correcto lavado."]},{id:"135",question:"Los álcalis:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Elevan el poder alcalino del agua.",incorrect_answers:["Se utilizan como parte fundamental de los jabones.","Son un componente inusual de los detergentes.","Todas las anteriores son incorrectas."]},{id:"136",question:"¿Cuáles de los siguientes productos son agentes de blanqueo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Lejía líquida o lejía en polvo.","Agua oxigenada.","Perborato."]},{id:"137",question:"¿Cuáles de los siguientes se consideran agentes neutralizantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Neutralizantes de cloro y alcalinidad.",incorrect_answers:["Neutralizantes de cloro y de conductividad.","Neutralizantes de boro y de alcalinidad.","Neutralizantes de pH y de hidrocarburos."]},{id:"138",question:"Los ácidos orgánicos débiles son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Neutralizantes de alcalinidad.",incorrect_answers:["Neutralizantes de conductividad.","Neutralizantes de acidez.","Neutralizantes de pH."]},{id:"139",question:"Se utilizará un neutralizante ácido:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["En restos altos de alcalinidad y sin cloro.","En restos poca alcalinidad y sin cloro.","En restos altos de alcalinidad y alto de cloro."]},{id:"140",question:"Se utilizará un neutralizante reductor en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Restos poca alcalinidad y poco cloro.",incorrect_answers:["Restos altos de alcalinidad y sin cloro.","Restos poca alcalinidad y sin cloro.","Todas las anteriores son correctas."]},{id:"141",question:"Son propiedades de los suavizantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:[`Permiten la formación
de electricidad estática.`,"Dificultan el planchado.","No tiene efectos bactericidas."]},{id:"142",question:"Los humectantes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Aumenta el poder detergente.",incorrect_answers:["Aumenta el poder desinfectante.","Aumenta el poder antibacteriano.","Todas son incorrectas."]},{id:"143",question:`"Composiciones que se utiliza frecuentemente en el lavado de ropa hospitalaria durante el remojado, para facilitar
la eliminación de todo tipo de suciedad que puede fijarse posteriormente"
son:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Humectantes.",incorrect_answers:["Agentes neutralizantes.","Agentes de blanqueo.","Todas son correctas."]},{id:"144",question:"Se consideran auxiliares de lavandería:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Auxiliares de blanqueo, neutralizantes, suavizantes y humectantes.",incorrect_answers:["Auxiliares de lavandería, suavizantes, humectantes y neutralizantes.","Agua oxigenada, neutralizantes, suavizantes y humectantes.","Todas son correctas."]},{id:"145",question:'Desde el punto de vista de blanqueo de textiles, son "dadores" de oxígeno activo:',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Perboratos y otras persales.",incorrect_answers:["Detergentes completos.","Derivados de amonios cuaternarios.","Derivados inmidazolínicos."]},{id:"146",question:"Para blanquear las fibras blancas, ¿qué cantidad de lejía se le pondrá durante el lavado?:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna.",incorrect_answers:["Se le añade más de lo normal.","La misma que el algodón blanco.","Menos de lo normal."]},{id:"147",question:"Para realizar un buen lavado se requiere:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No dejar las manchas de la ropa mucho tiempo sin lavar.",incorrect_answers:["Emplear una gran cantidad de detergente en el lavado.","Cargar las máquinas al máximo de su capacidad.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"148",question:"¿En qué programa se lavarán correctamente los manteles blancos de algodón?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En un programa de lavado normal y con centrifugado normal.",incorrect_answers:["En un programa para prendas delicadas y centrifugado reducido.","En un programa para prendas delicadas y sin centrifugado.","En un programa normal y sin centrifugado."]},{id:"149",question:"La humectación o mojado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se aplica con agua fría.",incorrect_answers:["Se aplica con agua caliente.","Se aplica antes de la limpieza en seco.","Es la parte final del prelavado."]},{id:"150",question:"El blanqueo de la ropa es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Una fase posterior al lavado y anterior al aclarado y centrifugado.",incorrect_answers:["Una fase anterior al lavado.","Una fase posterior al lavado y al aclarado y anterior al centrifugado.","Una fase posterior al lavado, aclarado y centrifugado."]},{id:"151",question:`¿Qué tejido de los siguientes es muy resistente al lavado, transpirable, con tendencia a arrugarse y de difícil
planchado?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Algodón.",incorrect_answers:["Lino.","Seda.","Poliéster."]},{id:"152",question:"¿Cómo se debe realizar la centrifugación en la secadora?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al máximo permitido.",incorrect_answers:["A un tercio de lo permitido.","A la mitad de lo permitido.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"153",question:"Si nos dicen que una lavadora carga 60 kg significa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El peso de la ropa seca.",incorrect_answers:["El peso que tendrá la ropa mojada.","El peso de la ropa más el agua que carga.","Que lava 60 kg de ropa a la hora."]},{id:"154",question:"Si se carga la lavadora con el peso de ropa adecuado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La máquina trabajará con menor esfuerzo.",incorrect_answers:["El ciclo de lavado tendrá una duración menor a la del tiempo establecido.","El consumo de agua no será el adecuado.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"155",question:"La información contenida en las etiquetas debe figurar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son incorrectas.",incorrect_answers:["En idioma del país de procedencia.","Con caracteres algo legibles.","Con simbología únicamente."]},{id:"156",question:"La suciedad no adherente se debe eliminar por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Aspiración.",incorrect_answers:["Disolución.","Lavado.","Secado."]},{id:"157",question:"El lavado es el resultado de la aplicación de cuatro factores que se combinan entre sí:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["La acción mecánica y la acción química.","El tiempo.","La temperatura."]},{id:"158",question:"Los programas de lavado (prelavado, lavado, aclarado y neutralizado) deberán estar realizados por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Personal cualificado conocedor de los productos químicos a utilizar.",incorrect_answers:["Personal no cualificado conocedor de los productos químicos a utilizar.","Todas son correctas.","Todas son incorrectas."]},{id:"159",question:`La acción mecánica, el movimiento de la ropa, la acción química, el tratamiento con tensioactivos, la temperatura
y el tiempo se conocen como:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El círculo de Sinner.",incorrect_answers:["El círculo de Schindler.","El círculo de Schiaretti.","Ninguna es correcta."]},{id:"160",question:"El lavado puede realizarse:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["Mediante un sistema de lavado en discontinuo.","En canales de lavado modulares.","En lavadoras industriales de baliza sanitaria."]},{id:"161",question:"Un tren de lavado continuo consiste en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Distintos bombos colocados en serie y que realizan una única función de forma que se obtienen diferentes
módulos de prelavado, lavado y aclarado.`,incorrect_answers:[`Distintas cabinas colocadas en serie y que realizan una única función de forma que se obtienen diferentes
módulos de prelavado, lavado y aclarado.`,`Distintos bombos colocados en serie y que realizan una única función de forma que se obtienen los mismos
módulos de prelavado, lavado y aclarado.`,"Todas son incorrectas."]},{id:"162",question:`Las etapas del lavado (mojado, prelavado, lavado, aclarado, lejiado) y los principales parámetros que debe
controlar en cada una de ellas (volumen de agua, temperatura, tiempo, movimiento, productos químicos, entre
otras) se reconocen a través de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Programa específico de la máquina de lavar.",incorrect_answers:["Programa del lote de lavado.","Programa de la lavadora.","Todas son incorrectas."]},{id:"163",question:"Las características de los diferentes programas de lavado se identifican respecto al:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tipo de artículos y el origen de los tejidos, el destino, así como al origen y grado de suciedad que contienen.",incorrect_answers:[`Tipo de artículos y el origen de los tejidos, el destino, así como al origen y degradado de suciedad que
contienen.`,"Tipo de artículos y la composición de los tejidos, así como al origen y grado de alcalinidad que contienen.","Todas son incorrectas."]},{id:"164",question:`Con el fin de eliminar manchas y suciedad, devolviendo su color original y evitando el desgaste y rotura de las
prendas, el proceso de lavado comprende las operaciones de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Humectación, prelavado, blanqueado y aclarado.",incorrect_answers:["Humidificación, prelavado, blanqueado y aclarado.","Humectación, lavado, blanqueado y aclarado.","Humectación, prelavado, blanqueado y secado."]},{id:"165",question:"¿De qué factores depende la eficacia del lavado de ropa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Acción química y acción mecánica.",incorrect_answers:["De una adecuada clasificación.","Exclusivamente de los productos empleados.","Del tiempo que dure el lavado y la calidad del agua."]},{id:"166",question:"¿Qué conseguimos con el prelavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Eliminar las manchas solubles en agua tibia.",incorrect_answers:["Eliminar las manchas solubles en agua muy caliente.","Eliminar las manchas de hollín.","Ninguna es correcta."]},{id:"167",question:"El blanqueante o producto oxidante, se utiliza en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Junto con el lavado.",incorrect_answers:["El primer aclarado.","Junto con el prelavado.","En el último aclarado."]},{id:"168",question:"El suavizante es arrastrado en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El tercer aclarado.",incorrect_answers:["El cuarto aclarado.","El primer aclarado.","El segundo aclarado."]},{id:"169",question:"En las lavadoras, la capacidad de carga es el peso estipulado que se puede meter en el tambor calculado con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ropa seca.",incorrect_answers:["Ropa mojada.","Ropa húmeda.","Ropa húmeda y seca."]},{id:"170",question:"Si introducimos un exceso de ropa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se produce un mal lavado.",incorrect_answers:["Se produce un mal lavado de la ropa blanca.","Si nos damos cuenta, se saca en mitad del lavado.","No pasa nada."]},{id:"171",question:`Una lavadora que tenga incluido un programa de secado, debe tener otro programa inmediatamente anterior a
éste, ¿cuál?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Centrifugado.",incorrect_answers:["Prelavado.","Enjuagado.","Aclarado."]},{id:"172",question:`Si el agua del aclarado no es buena se forman depósitos calcáreos que actuarán en el tejido de diferentes
maneras:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Vuelven la ropa áspera.","La fibra se vuelve frágil.","Hay un desgaste prematuro de la prenda con pérdida de peso."]},{id:"173",question:"¿Cuánto suele durar el lavado estándar?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En torno a 60 minutos.",incorrect_answers:["En torno a 30 minutos.","En torno a 40 minutos.","En torno a 90 minutos."]},{id:"174",question:"Entre los túneles de lavado más utilizados encontramos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las anteriores son incorrectas.",incorrect_answers:["El túnel Artístico.","El túnel Milipore.","El túnel Guiribau."]},{id:"175",question:"La lavadora de uso estándar tiene una capacidad de carga aproximada de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"30 kg.",incorrect_answers:["70 kg.","50 kg.","10 kg."]},{id:"176",question:"¿En un proceso normal de lavado se puede lavar la ropa verde?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí.",incorrect_answers:["No, se tiene que lavar con agua fría.","No, necesita más suavizante que la demás ropa.","Sí, siempre con agua caliente."]},{id:"177",question:"La lejía se debe utilizar con una temperatura por encima de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"50 grados.",incorrect_answers:["60 grados.","100 grados.","Ninguna es correcta."]},{id:"178",question:"Con la utilización de la pasta humectante conseguiremos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Preparar la ropa para un mejor planchado.",incorrect_answers:["Disolver la suciedad incrustada en los tejidos.","Que los tejidos duren más.","Perfumar las prendas."]},{id:"179",question:"El detergente líquido concentrado de carácter alcalino se recomienda para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Prelavado y lavado industrial.",incorrect_answers:["Prelavado industrial.","Lavado industrial.","Solo para lavado de ropa blanca."]},{id:"180",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es la correcta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al final del segundo ciclo de lavado, se expulsa el agua y hay un centrifugado corto.",incorrect_answers:["En el primer ciclo de lavado, la cubeta se llena de agua completamente hasta cubrir la ropa.","Hay una alternancia de aclarados y centrifugados en el segundo ciclo de lavado.",`En el tercer ciclo de lavado comienza la rotación, haciendo giros completos lenta y aumentando
progresivamente la velocidad.`]},{id:"181",question:"Para conseguir un correcto proceso de limpieza en el lavado, se deben tener en cuenta:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["La eficacia química del agente de limpieza escogido.","La calidad del agua y la naturaleza de los materiales que van a ser procesados.","La temperatura y el tiempo de lavado."]},{id:"182",question:"¿En qué consiste el sistema continuo de lavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`En dividir las fases del lavado en diferentes compartimentos comunicados entre sí y que pueden funcionar al
mismo tiempo.`,incorrect_answers:["En dividir las fases de lavado en el tiempo.","En no parar de lavar durante toda la jornada.","En disponer de varias lavadoras, una a continuación de la otra."]},{id:"183",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es la correcta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al final del segundo ciclo de lavado, se expulsa el agua y hay un centrifugado corto.",incorrect_answers:["En el primer ciclo de lavado, la cubeta se llena de agua completamente hasta cubrir la ropa.","Hay una alternancia de aclarados y centrifugados en el segundo ciclo de lavado.",`En el tercer ciclo de lavado comienza la rotación, haciendo giros completos de manera lenta y aumentando
progresivamente la velocidad.`]},{id:"184",question:"La tensión superficial del agua:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["Es la fuerza que esta ejerce para ser traspasada.","Es la corriente eléctrica que hay en la superficie del agua.","No afecta al proceso de lavado."]},{id:"185",question:"¿En qué fase del proceso de lavado es más ventajosa la utilización del cloro y se obtienen mejores resultados?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Antes del lavado.","En el primer ciclo de lavado.","Después del prelavado."]},{id:"186",question:"La velocidad de centrifugado extra es de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"220 G.",incorrect_answers:["550 G.","120 G.","425 G."]},{id:"187",question:`Para asegurar la destrucción de la mayoría de los microorganismos, el lavado de ropa se efectuará a una
temperatura de 90º:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Durante todo el proceso de lavado.","Durante 5 minutos.","Durante 35 minutos."]},{id:"188",question:"¿En qué momento se produce el aclarado de las prendas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tras la adición y acción de cada producto.",incorrect_answers:["En la fase de prelavado.","En la fase de lavado.","Tras el centrifugado."]},{id:"189",question:"En el primer ciclo del prelavado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`El tambor de la máquina de lavado se llena hasta un 30% de su capacidad con agua que lleva la dosis
correspondiente de detergente.`,incorrect_answers:["El movimiento del tambor se detiene para expulsar el agua.","El tambor se llena completamente de agua.","Ninguna es correcta."]},{id:"190",question:"Las lavanderías hospitalarias:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Deben estar localizadas preferentemente en una sola superficie, próxima a las
centrales de abastecimiento.`,incorrect_answers:["Deben estar localizadas preferentemente en una sola superficie, lejana a las centrales de abastecimiento.","Deben estar localizadas preferentemente en varias superficies, lejanas a las centrales de abastecimiento.",`Deben estar localizadas preferentemente en varias superficies, próximas a las
centrales de abastecimiento.`]},{id:"191",question:"El control de las condiciones higiénico-sanitarias de las instalaciones de una lavandería corresponde:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Servicio de medicina preventiva.",incorrect_answers:["Servicio de limpieza.","Personal de enfermería.","Personal de la lavandería."]},{id:"192",question:"Lavandería centralizada:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Tiene gestión propia como centro de gasto y su capacidad productiva podrá atender la demanda de varios
centros.`,incorrect_answers:[`Es una lavandería que se sitúa en el centro de la zona industrial del complejo
hospitalario.`,"Es una lavandería que procesa la ropa de los hospitales centrales.",`Es un departamento dentro de un centro hospitalario, que tiene capacidad productiva baja, pero suficientes
para atender la demanda central.`]},{id:"193",question:"Son características estructurales de un local de lavandería:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El sistema de circulación de agua para su reutilización.",incorrect_answers:["Todas las fases del proceso deben localizarse en una misma zona.","La identificación de espacios por colores.","Las ventanas deberán tener una altura superior a 1,5 metros."]},{id:"194",question:"Antes de pasar al planchado y a fin de facilitar el mismo, la ropa lavada es recomendable que esté:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ligeramente húmeda.",incorrect_answers:["Totalmente seca.","Lo más seca posible.","Muy húmeda."]},{id:"195",question:"Los contenedores tipo trolleys tienen:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cuatro ruedas, dos de ellas giratorias.",incorrect_answers:["Tres ruedas, dos de ellas giratorias.","Cuatro ruedas giratorias.","Cuatro ruedas fijas."]},{id:"196",question:"La zona sucia y la zona limpia de la lavandería estarán separadas por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Una barrera sanitaria.",incorrect_answers:["Un biombo.","Habitaciones independientes.","Carros de ropa limpia y sucia."]},{id:"197",question:"La unidad de desmanchado está formada por un mueble con mesa de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Acero inoxidable que incluye pistolas de desmanchado para aplicación en frío o con vapor.",incorrect_answers:["Acero poliuretano que incluye pistolas de desmanchado para aplicación solo con vapor.","Acero poliuretano que incluye una pistola de desmanchado para aplicación solo con calor.","Acero inoxidable que incluye una pistola de desmanchado para aplicación solo en frío."]},{id:"198",question:"El mantenimiento operativo de las máquinas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Consiste en la reparación de las máquinas cuando se produce una avería.",incorrect_answers:["Tiene carácter diagnóstico.","Consiste en reemplazar determinadas piezas antes de que se genere una avería.","Consiste en realizar revisiones periódicas de las instalaciones."]},{id:"199",question:"Los carros de fondeo remontables se emplean para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El vaciado de las secadoras.",incorrect_answers:["Distribuir la ropa producida.","El vaciado de las centrifugadoras.","El vaciado de las lavadoras."]},{id:"200",question:"Las tolvas son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Conductos para el transporte de las prendas, por los que caen utilizando la gravedad.",incorrect_answers:["Un sistema de railes donde se cuelgan las bolsas con los lotes de ropa.","Soportes que se utilizan para colocar la maquinaria a una altura más cómoda.","Cintas transportadoras para el desplazamiento mecánico de la ropa."]},{id:"201",question:'¿Qué sistema se utiliza en un "tren de planchado"?',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sistema continuo.",incorrect_answers:["Sistema continuo/discontinuo.","Sistema discontinuo.","Sistema central."]},{id:"202",question:'En la configuración en "I" en una lavandería:',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`La ropa sucia se recepciona por un extremo y va pasando por las diferentes fases del proceso, avanzando
siempre en un sentido.`,incorrect_answers:['No existe la configuración en "I".',`La entrada de la ropa sucia y la salida de la limpia se disponen hacia el mismo lugar, pero por accesos
separados.`,`La entrada de la ropa sucia y la salida de la limpia se disponen hacia el mismo lugar, compartiendo los
mismos accesos.`]},{id:"203",question:`Para respetar los principios de "no retorno", "separación de fases" y "barrera sanitaria", la lavandería puede
configurarse:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En L y U.",incorrect_answers:["En L y V.","En I e U.","En I e V."]},{id:"204",question:"Es una ventaja de la lavandería horizontal:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Es más sencilla la instalación de los equipos y la conexión de todo el sistema.",incorrect_answers:["Es más fácil evitar la contaminación cruzada.","El uso de la gravedad para el transporte de la ropa.","Todas son correctas."]},{id:"205",question:"El transporte de ropa limpia se realiza:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En carros perfectamente limpios y preferentemente cerrados.",incorrect_answers:["En grúas transportadoras.","En palés de madera.","Con un carro manual sin ruedas."]},{id:"206",question:"¿Puede un trabajador cambiar de la zona sucia a la limpia en la misma jornada de trabajo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí, tras asearse previamente y cambiarse de uniforme.",incorrect_answers:["Sí, si se cambia de bata.","No, solamente puede cambiar de la zona limpia a la sucia.","No."]},{id:"207",question:"¿Cuál de estas tareas se desarrolla en el área de clasificación y lavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Preparación del detergente y otros productos.",incorrect_answers:["Descarga de las lavadoras.","Centrifugado.","Clasificación de la ropa limpia."]},{id:"208",question:"Los contenedores tipo trolleys se utilizan para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Depósito de ropa que proviene del vaciado de lavadoras o secadoras.",incorrect_answers:["El traslado de ropa sucia.","Depósito de ropa sucia y contaminada.","Depósito de ropa que proviene del vaciado de planchadoras y secadoras."]},{id:"209",question:`Los locales destinados a las instalaciones de una lavandería industrial deberán tener las siguientes
características:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Distribución de equipos de manera que se facilite el acceso para su limpieza y desinfección.",incorrect_answers:["La iluminación tiene que ser exclusivamente artificial.","Se garantizará que los flujos de aire circulen desde la zona sucia hacia la zona limpia.","Deben procurar un uso polivalente."]},{id:"210",question:"Las medidas de control y verificación consisten en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Comprobar que se cumplen los criterios de calidad en todas las fases del proceso.",incorrect_answers:["Solucionar los problemas cuando se detectan.","Evitar fallos o desviaciones sobre lo planificado.","Detectar riesgos y puntos críticos."]},{id:"211",question:"En la manipulación manual de cargas, los giros del tronco:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Vienen determinados por el ángulo que forman las líneas que unen los talones con la línea de los hombros.",incorrect_answers:["Disminuyen las fuerzas compresivas en la zona lumbar.","Siempre que sea posible, los giros del tronco están recomendados.","Cuanto más grande sea el ángulo menos riesgos de lesiones existirán."]},{id:"212",question:"¿Qué fase se desarrolla en la zona limpia de la lavandería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Planchado.",incorrect_answers:["Carga de la lavadora.","Recepción de la ropa.","Pesado de la ropa."]},{id:"213",question:`¿Qué tipo de lavandería tiene capacidad productiva suficiente para dar servicios a su propio centro y a otros
centros cercanos de similares características?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Lavandería semicentralizada.",incorrect_answers:["Lavandería con gestión propia.","Lavandería centralizada.","Lavandería Institucional."]},{id:"214",question:"El proceso de ropa en una lavandería hospitalaria es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Continuo, siguiendo los principios de separación de fases del proceso y marcha adelante.",incorrect_answers:["Continuo, siguiendo los principios de separación de fases del proceso y marcha atrás.","Discontinuo, siguiendo los principios de separación de fases del proceso y marcha adelante.","Discontinuo, siguiendo los principios de separación de fases del proceso y marcha atrás."]},{id:"215",question:"¿Cuál de las siguientes funciones no es del área de empaquetamiento y distribución?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Plegado de las prendas que han sido planchadas.",incorrect_answers:["Recepción de ropa planchada.","Empaquetado y embalado de prendas.","Pesado de la ropa empaquetada."]},{id:"216",question:"Señale la respuesta INCORRECTA en relación con la barrera sanitaria:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La barrera sanitaria no es necesaria en las lavanderías centralizadas.",incorrect_answers:["La barrera sanitaria es una separación física entre la zona sucia y la zona limpia.",`La finalidad de la barrera sanitaria es evitar la contaminación de la zona limpia con los microorganismos
procedentes de la zona sucia.`,`Debe existir una cámara de descontaminación de personas y carros para cruzar desde la zona sucia a la
zona limpia.`]},{id:"217",question:"Los suelos de una lavandería deberán ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Antideslizantes, continuos y no porosos.",incorrect_answers:["Antideslizantes, discontinuos y porosos.","Antideslizantes, discontinuos y no porosos.","Antideslizantes, continuos y porosos."]},{id:"218",question:"El sistema discontinuo de lavado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Consiste en la separación de las fases en el tiempo.",incorrect_answers:["Consiste en dividir fases del lavado en diferentes compartimentos comunicados entre sí.","Aprovecha mucho mejor el agua y los productos.","Resulta ventajoso cuando el volumen de ropa es elevado."]},{id:"219",question:"El mantenimiento preventivo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tiene carácter diagnóstico y se debe planificar.",incorrect_answers:["Consiste en la reparación de las máquinas e instalaciones siempre que se produce una avería.","Consiste en realizar las operaciones necesarias cuando surge un problema.","No se puede planificar porque es inesperado."]},{id:"220",question:`Las "cintas de transporte formadas por una banda continua que se mueve mediante dos rodillos en los extremos",
se denominan:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cintas de banda.",incorrect_answers:["Cintas de rodillos.","Cintas de tablillas.","Cintas elevadoras."]},{id:"221",question:`En la sección de lavado de las lavanderías con transporte aéreo, la altura del techo del local deberá tener como
mínimo:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"6 metros.",incorrect_answers:["5 metros.","3,5 metros.","7 metros."]},{id:"222",question:'¿Qué significa "capacidad productiva de una lavandería"?',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La cantidad de ropa seca que se puede someter a todo el proceso en un día.",incorrect_answers:["La cantidad máxima de ropa recepcionada en un día.","La cantidad máxima de ropa lavada en un día.","La cantidad media de ropa procesada en un día."]},{id:"223",question:"Es importante que entre la zona sucia y la zona limpia de la lavandería hospitalaria:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Exista una barrera sanitaria.",incorrect_answers:["Exista una barrera de insonorización.","Exista una barrera perimetral.","No existan barreras, ni obstáculos."]},{id:"224",question:"Es una característica del principio de no retorno:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sigue el principio de marcha adelante en un único sentido de avance, sin volver atrás.",incorrect_answers:["La separación física entre la zona de ropa sucia y la zona de ropa limpia.","Sigue el principio de marcha adelante y solo vuelve atrás cuando resulte necesario para no parar el proceso.","Requiere que existan cruces entre las diferentes fases."]},{id:"225",question:"¿Cuál es el área física de la lavandería donde se recibe la ropa en bolsas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Área de recepción.",incorrect_answers:["Área de clasificación.","Área de extracción.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"226",question:"Las introductoras sirven para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Agilizar la introducción de la ropa en la calandra.",incorrect_answers:["Que la ropa de línea sea plegada sin manipulación manual.","Introducir las prendas en bolsas de plástico y cerrarlas.","Recibir las prendas dobladas y empaquetadas para su almacenamiento y distribución."]},{id:"227",question:"El mantenimiento operativo de las máquinas de lavandería:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No se puede planificar porque es inesperado.",incorrect_answers:["Consiste en realizar revisiones periódicas de las instalaciones.","Se debe planificar.","Consiste en realizar la limpieza y engrase de la máquina antes de que se produzca la avería."]},{id:"228",question:"¿Qué capacidad puede tener cada compartimento de carga de un túnel de lavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Entre 30 y 50 Kg de ropa.",incorrect_answers:["Entre 60 y 90 Kg de ropa.","Entre 300 y 500 Kg de ropa.","Entre 50 y 100 Kg de ropa."]},{id:"229",question:"La unidad de desmanchado está formada por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Un mueble con mesa de acero inoxidable que incluye pistolas de desmanchado para aplicar en frio o con
vapor.`,incorrect_answers:["Un mueble con mesa de acero inoxidable que incluye una pistola de desmanchado para aplicar solo en frío.",`Un mueble con mesa de acero inoxidable que incluye una pistola de desmanchado para aplicar solo en
calor.`,`Un mueble con mesa de acero inoxidable que incluye una pistola de desmanchado para aplicar solo con
vapor.`]},{id:"230",question:"¿Con qué abastecimientos debe contar una lavandería industrial?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Agua, vapor, energía eléctrica y aire comprimido.",incorrect_answers:["Agua, vapor, energía eólica y aire comprimido.","Agua, vapor, energía eléctrica y aire ambiental.","Agua, vapor, energía eólica y aire ambiental."]},{id:"231",question:`Las lavanderías hospitalarias para respetar los principios de "no retorno", "separación de fases" y "barrera
sanitaria", se pueden configurar en forma de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:'"I" y "U"',incorrect_answers:['"I" y "J"','"U" y "J"','"U" e "I"']},{id:"232",question:"La barrera microbiológica de las lavanderías hospitalarias, solo será eficiente:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Cuando exista una puerta de acceso a la lavadora en la zona de limpio y otra en la zona de sucio.",incorrect_answers:["Cuando solo exista una puerta de acceso a la lavadora en la zona de sucio y ninguna en la de limpio.","Cuando solo exista una puerta de acceso a la lavadora en la zona de limpio y ninguna en la de sucio.","No existen las barreras microbiológicas."]},{id:"233",question:"La fuente de calentamiento de la mayoría de las máquinas de secado y planchado es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El vapor.",incorrect_answers:["El aire comprimido.","El gas natural.","El carbón."]},{id:"234",question:"El control de las operaciones del procesamiento de ropa hospitalaria implica:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La clasificación de la ropa, la carga de lavadoras, el lavado, el planchado, el plegado y el envasado correcto.",incorrect_answers:["Controlar el agua, los productos y la maquinaria.","Controlar la maquinaria, la carga de lavadoras y el lavado.","Controlar el agua, la maquinaria, los productos, la carga de lavadoras, el lavado y el planchado."]},{id:"235",question:"¿Qué características debe tener un local destinado a la instalación de una lavandería industrial?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Fácil acceso desde la zona de recepción de ropa sucia al área de lavado.","Suelos antideslizantes, con la debida inclinación hacia los sumideros.",'Los flujos de aire deben ir de la "zona limpia" a la "zona sucia".']},{id:"236",question:"El vehículo que transporta la ropa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No podrá ser utilizado para otra actividad diferente al transporte de ropa hospitalaria.",incorrect_answers:["Debe ser cerrado para transportar la ropa limpia y abierto para el transporte de la ropa sucia.","Puede transportar cualquier otro tipo de material siempre que se evite el cruzamiento con la ropa limpia.","Puede transportar cualquier otro tipo de material cuando se transporte solo la ropa sucia."]},{id:"237",question:'Para la recogida y transporte de la ropa se utiliza un sistema FIFO "First In, First Out", esto quiere decir que:',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"La primera ropa en entrar es la primera en procesarse.",incorrect_answers:["El objetivo de este sistema es dar salida a la ropa que más tarde entra.","A y B son correctas.","La primera ropa en salir es la última que entra."]},{id:"238",question:"La ropa sucia debe:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Permanecer almacenada el menor tiempo posible.",incorrect_answers:["Almacenarse hasta la desactivación de las bacterias que la contaminan.","Puede permanecer almacenada durante bastante tiempo, siempre que no se cruce con la limpia.","Nunca se podrá almacenar."]},{id:"239",question:`Es necesario que cuando se inicia el lavado de la ropa se encuentre exenta de suciedad, por lo que se precisa
haber realizado una fase previa de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Prelavado con agua fría o tibia.",incorrect_answers:["Aireación.","Pre-aclaración.","Suavizado."]},{id:"240",question:"El uso y utilización del saco recuperable (tela) presenta las siguientes ventajas sobre la bolsa de plástico:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Mayor resistencia a la rotura.",incorrect_answers:["Menor elasticidad.","Dificultad de manejo.","Presenta el problema de destrucción."]},{id:"241",question:"Las tolvas de evacuación serán:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"De uso exclusivo para el transporte de ropa sucia.",incorrect_answers:["Utilizadas para el transporte de ropa limpia.","Para el transporte de cualquier material necesario para préstamo entre plantas.","De uso exclusivo para los pacientes."]},{id:"242",question:`La ropa contaminada deberá transportarse de forma diferenciada, debiendo existir un protocolo escrito sobre su
tratamiento:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["No existe protocolo para el tratamiento de la ropa sucia.","Es correcto, pero no se utiliza.","Es suficiente con utilizar el sentido común."]},{id:"243",question:`Al hacer las camas y antes de trasladar la ropa, directamente a la bolsa o saco del carro contenedor, esta debe
plegarse cuidadosamente desde:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Las esquinas hasta el centro.",incorrect_answers:["Desde el centro hasta las esquinas.","Se empieza a doblar desde la zona de los pies hasta el cabecero de la cama.","Desde la cabecera de la cama hasta la zona de los pies."]},{id:"244",question:"¿Para qué prendas se utiliza el planchado por difusión a vapor?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Para cortinas y estores.",incorrect_answers:["Para fundas de almohada.","Para las toallas.","Para los pijamas de los enfermos."]},{id:"245",question:"¿A qué proceso de planchado se someten las toallas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No se planchan.",incorrect_answers:["Túnel de secado.","Maniquí.","Calandra."]},{id:"246",question:'¿Qué sistema se utiliza en un "tren de planchado"?',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sistema continuo.",incorrect_answers:["Sistema continuo/discontinuo.","Sistema discontinuo.","Sistema central."]},{id:"247",question:"Las plegadoras o dobladoras:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se pueden acoplar a la calandra para doblar ropa de línea sin manipulación.",incorrect_answers:["Sirven para doblar ropa manual.","Tienen función de empaquetar la ropa.","Ninguna es correcta."]},{id:"248",question:"La calandra realiza el planchado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Mientras la tela pasa por la plancha y el rodillo la presiona.",incorrect_answers:["Mientras salen fuertes chorros de aire fresco y pasa la tela.","Mientras la sábana pasa por la plancha y se conectan fuertes ventiladores laterales.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"249",question:"¿Cuál de estas tareas se desarrolla en el área de secado y planchado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Plegado de las prendas que han sido planchadas.",incorrect_answers:["Pesado de la ropa empaquetada.","Pesado de la ropa que se recepciona.","Recepción de la ropa planchada."]},{id:"250",question:"El proceso de plancha en calandra, ayuda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al secado total de las prendas.",incorrect_answers:["A centrifugar la ropa para retirar el agua que queda.","A descontaminar la ropa.","Al secado parcial de las prendas."]},{id:"251",question:"¿Cómo se clasifica la ropa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se harán lotes de ropa que deben contener prendas de características similares.",incorrect_answers:["Se harán lotes de ropa de algodón y acrílicos.","Se harán lotes de ropa según el peso de cada prenda, independientemente del tipo de ropa.","Solo se harán lotes de ropa con los uniformes del personal separados por categorías."]},{id:"252",question:"¿A qué temperatura mínima estarán las calandras?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"A 160-180°C.",incorrect_answers:["A 40-60°C.","A 100-120°C.","A 70-90°C."]},{id:"253",question:"¿A qué proceso de planchado se someten las toallas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No se planchan.",incorrect_answers:["Calandra.","Maniquí.","Túnel de secado."]},{id:"254",question:"¿Para qué prendas se utiliza el planchado por difusión a vapor?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Para cortinas y estores.",incorrect_answers:["Para los pijamas de los enfermos.","Para las toallas.","Para fundas de almohada."]},{id:"255",question:"Cuando hay restos de detergente en una calandra, ¿que procedimiento se utiliza para limpiarla?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Se le pasa la manta limpiadora.",incorrect_answers:["Se pasa una sábana húmeda.","Se raspan los rulos con una espátula.","Se frotan los rulos con agua."]},{id:"256",question:"El peso de la ropa tratada:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Es mayor que el de la ropa planchada.",incorrect_answers:["Es menor que la ropa planchada.","Es igual que el de la ropa planchada.","La ropa tratada no se pesa."]},{id:"257",question:"¿Cómo hay que tratar el acero ondulado de la calandra?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hay que limpiarlo y después encerarlo.",incorrect_answers:["No necesita tratamiento.","Hay que protegerlo con una capa de lanilla de acero.","La calandra no tiene piezas de acero con forma de ondas."]},{id:"258",question:"En una lavandería, los maniquíes se utilizan para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Planchar ropa de forma.",incorrect_answers:["Diseñar uniformes.","Prueba de confección de ropa de forma.","Planchar entremetidas."]},{id:"259",question:"¿Qué sistema se debe emplear para planchar ropa de línea?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Calandra.",incorrect_answers:["Prensa.","Secadora de percha.","Maniquíes para planchado manual."]},{id:"260",question:"¿Qué es una calandra?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Un sistema de planchado para ropa lisa.",incorrect_answers:["Un sistema de planchado para ropa de forma.","Un contenedor para ropa sucia.","Un tren de lavado."]},{id:"261",question:"¿Cómo se denomina el equipo auxiliar que sirve para agilizar la introducción de ropa en la calandra?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Introductora.",incorrect_answers:["Apilador.","Empaquetadora.","Plegadora."]},{id:"262",question:"Una empaquetadora es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Una máquina donde se empaqueta la ropa con plástico.",incorrect_answers:["Una máquina de planchado de ropa de forma.","Una máquina de lavado de ropa.","Una máquina de hacer paquetes con papel maché."]},{id:"263",question:"La calandra realiza el planchado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Mientras la tela pasa por la plancha y el rodillo la presiona.",incorrect_answers:["Mientras pasan fuertes chorros de aire fresco y pasa la tela.","Mientras la sábana pasa por la plancha y se conectan fuertes ventiladores laterales.","La calandra es solo para el planchado de ropa de forma."]},{id:"264",question:"El planchado por difusión a vapor se utiliza en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Tejidos muy delicados que no precisan de pliegues.",incorrect_answers:["Tejidos resistentes con formación de rayas.","Tejidos poco delicados.","Tejidos de algodón y lino."]},{id:"265",question:"¿Cuál de las siguientes tareas se realiza en el área de secado y planchado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Plegado de prendas.",incorrect_answers:["Carga de lavadoras.","Clasificación de la ropa según el grado de suciedad.","Pesaje de ropa."]},{id:"266",question:"¿Cuál de las siguientes tareas no se realiza en la sección de empaquetado y distribución?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Control del buen estado de las prendas.",incorrect_answers:["Empaquetado y embalado de prendas.","Colocación en carros para su traslado.","Pesaje de la ropa que se recepciona."]},{id:"267",question:"¿Cómo se plancha la ropa de felpa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Manualmente.",incorrect_answers:["En calandra.","No se plancha.","Dependerá del grado de limpieza de la prenda."]},{id:"268",question:"Para almacenar la ropa es conveniente que esta esté:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Seca.",incorrect_answers:["Limpia.","Planchada.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"269",question:"En la fase de secado de la ropa, ¿qué sistema puede utilizarse?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Secado en espacios abiertos.",incorrect_answers:["Lavadora-secadora.","Secadora independiente.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"270",question:"¿Qué prendas, al no plancharse, necesitan secarse estiradas para un buen acabado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Las colchas.",incorrect_answers:["Las prendas de nylon y otras como las toallas.","Las prendas de lana y otras como toallas.","Las prendas de lino."]},{id:"271",question:"Las planchas con rodillo se denominan también:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Calandra.",incorrect_answers:["Catanda.","Calanda.","Camandra."]},{id:"272",question:"El apilador es una máquina para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hacer montones de ropa con la cantidad de prendas prefijada.",incorrect_answers:["Para cargar la ropa en el camión.","Es un aparato para darle ventilación a las prendas.","Ninguna es correcta."]},{id:"273",question:"El planchado por difusión a vapor se utiliza en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Pijamas.",incorrect_answers:["Sábanas.","Cortinas.","Mantas."]},{id:"274",question:"¿Cómo se plancha un tejido de lana?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Dando la vuelta a la prenda.",incorrect_answers:["Del derecho.","Colocando un paño seco encima de la zona sobre la que se va a planchar.","Nunca se debe planchar."]},{id:"275",question:"¿Qué puede dificultar el planchado de la ropa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Que este húmeda.","Que se haya utilizado suavizante tras el lavado.","Que la ropa este bien seca."]},{id:"276",question:"¿Qué produce el efecto invernadero?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Los gases clorofluorocarburo (CFC).",incorrect_answers:["El monóxido de carbono.","El dióxido de carbono.","Todas son correctas."]},{id:"277",question:"Los contaminantes biológicos del agua pueden ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hongos, algas y bacterias.",incorrect_answers:["Hongos y sales minerales.","Sólidos de origen natural.","Desechos inorgánicos."]},{id:"278",question:"La eutrofización del medio, tiene como consecuencias:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["La proliferación de algunas especies de algas y plantas.","Al morir las plantas y las algas irán cubriendo la superficie e impidiendo el paso de la luz.","Durante el proceso de descomposición aumenta el consumo de oxígeno."]},{id:"279",question:"En la fase de secado, los riesgos son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Riesgos ambientales, físicos y ergonómicos.",incorrect_answers:["Riesgos ambientales, biológicos y ergonómicos.","Riesgos ambientales, eléctricos y ergonómicos.","Riesgos ergonómicos, químicos y de seguridad."]},{id:"280",question:"¿Qué es el medio ambiente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todo aquello que nos rodea y determina las condiciones en que ha de desarrollarse nuestra vida.",incorrect_answers:["La mitad de la naturaleza.","Los seres vivos.","La parte de la naturaleza que está sin contaminar."]},{id:"281",question:"Un ecosistema es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`Un sistema natural de equilibrios que permite a una serie de seres vivos desarrollar su vida en un medio
físico compartiendo los recursos.`,incorrect_answers:["Un lugar ecológico.","Un sistema económico que respeta el medio ambiente.","Una forma de compartir los recursos de forma sostenible."]},{id:"282",question:"¿Qué consecuencias tiene la concentración de materia orgánica en el agua de los ríos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"El aumento de la biodiversidad.",incorrect_answers:["La eutrofización.","La proliferación de todas las especies animales.","Todas las anteriores son correctas."]},{id:"283",question:"¿Qué contenido contaminante lleva el agua procedente del lavado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Restos de suciedad.","Restos de productos.","Restos biológicos."]},{id:"284",question:"¿Qué efectos tienen sobre el agua los fosfatos que contienen los detergentes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Eutrofización de las aguas.",incorrect_answers:["Contaminación atmosférica.","Contaminación lumínica.","Cambios de pH."]},{id:"285",question:"Los productos de limpieza en seco, ¿son contaminantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No.",incorrect_answers:["Si, porque llevan disolventes.","Si, porque llevan tensioactivos.","No, porque solo generan espuma."]},{id:"286",question:"¿Cómo se elimina la carga biológica del efluente?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Con filtros.",incorrect_answers:["Con lejía.","Con agua oxigenada.","Con radiación ultravioleta."]},{id:"287",question:"¿Por qué resulta contaminante el consumo energético de la lavandería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Porque durante la generación de energía se producen contaminantes atmosféricos.",incorrect_answers:["Por lo elevado que es.","Por la contaminación lumínica.","Por la contaminación acústica."]},{id:"288",question:"¿Qué destino se dará a los lodos de la depuración?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Depósito en vertederos.",incorrect_answers:["Reciclado.","Incineración.","Reutilización."]},{id:"289",question:"La temperatura y humedad inadecuadas en una lavandería pueden constituir un riesgo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ambiental.",incorrect_answers:["Biológico.","De seguridad.","Ergonómico."]},{id:"290",question:"¿Dónde y cuándo se celebró la primera conferencia mundial sobre la problemática ambiental?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Estocolmo 1972.",incorrect_answers:["París 1972.","Madrid 1972.","Sevilla 1972."]},{id:"291",question:`En relación a la protección del medio ambiente, la fabricación y diseminación de estiércol son las principales
fuentes de emisión de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Amoniaco (NH3).",incorrect_answers:["Óxido nitroso (CH4).","Óxido de nitrógeno (NOx).","Dióxido de azufre (SO2)."]},{id:"292",question:"Al calentarse la tierra por la energía solar recibida:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Emite radiación infrarroja de longitud de onda más larga que la que recibe.",incorrect_answers:["Emite radiación UX.","Emites rayos X.","Emite radiaciones de onda corta."]},{id:"293",question:"La ropa limpia es fuente de contaminación:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"No es fuente de contaminación si se manipula correctamente.",incorrect_answers:["Biológica.","Química.","Microbiana."]},{id:"294",question:"La eutrofización del medio, tiene como consecuencias:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Durante el proceso de descomposición aumenta el consumo de oxígeno.","Al morir las plantas y las algas irán cubriendo la superficie e impidiendo el paso de la luz.","La proliferación de algunas especies de algas y plantas."]},{id:"295",question:"En la fase de secado, los riesgos son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ambientales, físicos y ergonómicos.",incorrect_answers:["Ergonómicos, químicos y de seguridad.","Ambientales, eléctricos y ergonómicos.","Ambientales, biológicos y ergonómicos."]},{id:"296",question:`¿Qué tratado estableció la obligación de integrar la protección medioambiental en todas las políticas sectoriales
de la EU?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Ámsterdam 1999.",incorrect_answers:["Lisboa 2009.","Tokio 1971.","Maastricht 1993."]},{id:"297",question:"El principio de precaución en cuestión medioambiental de la UE es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Herramienta de gestión de riesgo medioambiental.",incorrect_answers:["Herramienta de gestión de beneficio medioambiental.","Estrategia para el desarrollo sostenible.","Estrategia para el beneficio sostenible."]},{id:"298",question:`La Agenda 2030, para el desarrollo sostenible que adopto la asamblea general de las Naciones Unidas, fue en el
año:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"2015.",incorrect_answers:["2016.","2023.","Ninguna es correcta."]},{id:"299",question:"El papel del parlamento europeo en materia de medio ambiente es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Ratificar el acuerdo de Paris.","Contabilidad del uso de la tierra.","Reforma del régimen de comercio de derechos de emisión (RCDE)."]},{id:"300",question:"El pacto verde europeo persigue:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Reducción de gases de efecto invernadero para 2030.","Neutralidad climática para 2050.","Reducir la contaminación a cero, incluida la del aire, el agua y el suelo."]},{id:"301",question:"¿En una lavandería para qué se utilizan los maniquíes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Para planchar ropa de forma.",incorrect_answers:["Para planchar entremetidas.","Para prueba de confección de ropa de forma.","Para diseñar uniformes."]},{id:"302",question:"¿Cómo hay que tratar el acero ondulado de la calandra?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hay que limpiarlo y después encerarlo.",incorrect_answers:["La calandra no tiene piezas de acero con forma de ondas.","Hay que protegerlo con una capa de lanilla de acero.","No necesita tratamiento."]},{id:"303",question:`¿En qué área se lleva a cabo la preparación de los lotes que se cargarán en las diferentes lavadoras y túneles de
lavado?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"En el área de distribución.",incorrect_answers:["En el área de lavado y planchado.","En el área de clasificación y lavado.","En el área de secado y planchado."]},{id:"304",question:"El peso de la ropa tratada:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Es mayor que el de la ropa planchada.",incorrect_answers:["La ropa tratada no se pesa.","Es igual que el de la ropa planchada.","Es menor que la ropa planchada."]},{id:"305",question:"La zona contaminada corresponde a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Recepción, clasificación y alimentación de máquinas.",incorrect_answers:["Recepción.","Recepción, Clasificación, Alimentación de Máquinas y Secado.","Recepción y Clasificación."]},{id:"306",question:"El proceso de plancha en calandra, ayuda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al secado total de las prendas.",incorrect_answers:["Al secado parcial de las prendas.","A descontaminar la ropa.","A centrifugar la ropa para retirar el agua que queda."]},{id:"307",question:"La lana admite un planchado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Muy fuerte con vapor.",incorrect_answers:["Fuerte con vapor.","Suave con vapor.","No admite planchado."]},{id:"308",question:"El algodón permite planchado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Suave con vapor.",incorrect_answers:["Fuerte con vapor.","Muy fuerte con vapor.","No admite planchado."]},{id:"9",question:"Para almacenar la ropa no es conveniente:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Que la ropa este húmeda.",incorrect_answers:["Que la ropa este limpia.","Que la ropa este planchada.","Que la ropa este seca."]},{id:"310",question:"El planchado, forma parte del proceso en una lavandería:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí, el proceso se inicia con la recepción de la ropa sucia y finaliza con el empaquetado para su distribución.",incorrect_answers:["No, en la lavandería solo se lava.","No salvo en las lavanderías industriales.","No salvo en las lavanderías hospitalarias."]},{id:"311",question:"En caso necesario, ¿cómo se debe planchar una prenda de nylon?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Del derecho, utilizando para ello una plancha a temperatura suave.",incorrect_answers:["Del derecho, utilizando para ello una plancha a temperatura fuerte.","Del revés.","El nylon nunca debe plancharse."]},{id:"312",question:"¿Cómo deberá plancharse una camisa que contiene botones?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Del revés.",incorrect_answers:["Del derecho.","Indistintamente, del derecho o del revés.","Con cuidado."]},{id:"313",question:"Si por cualquier motivo, quedaran incrustaciones calcáreas en la calandra, ¿qué debemos hacer?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Pasar una manta limpiadora.",incorrect_answers:["Tendrían que desarmar la máquina.","La máquina plancha mejor.","Ninguna es correcta."]},{id:"314",question:"¿En qué consiste una plancha de prensa?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:`La parte superior es de acero y esta perforada para permitir la salida de vapor. Es abatible y hace presión
sobre la prenda situada en la base.`,incorrect_answers:["Tiene forma alargada y tamaño adecuado para planchar los delanteros de las chaquetas.",`La parte inferior a base este recubierta por capas de tejido tipo muletón. En ella se deposita extendida la
parte de la prenda que se va a planchar.`,"Todas las repuestas son correctas."]},{id:"315",question:"¿Qué funciones tienen las centrales de planchado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Secante, soplante y humectante.",incorrect_answers:["Aspirante, soplante y vaporizante.","Aspirantes, secante y vaporizante.","Soplante, humectante y vaporizante."]},{id:"316",question:"El rulo de la máquina planchadora puede rotar:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Hacia delante y hacia atrás.",incorrect_answers:["Hacia delante, solamente.","Hacia atrás, solamente.","El rulo es fijo y no puede rotar."]},{id:"317",question:"En las zonas de secado y planchado, debe mantenerse la higiene escrupulosamente:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Sí, en toda la zona.",incorrect_answers:["No sólo en toda la zona, sino también todo el personal.","Solamente el personal y los carros de transporte.","Ninguna es correcta."]},{id:"318",question:"Los gases responsables de efecto invernadero son los siguientes:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Vapor de agua (H2O).","Dióxido de carbono (CO2) y metano (CH4).","Óxido nitroso (N2O) y ozono (O3)."]},{id:"319",question:"¿Qué acción favorece la reducción de emisión de gases de efecto invernadero?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Optimizar el consumo de energía y las energías verdes.",incorrect_answers:["Aumento del consumo de carne y sus derivados.","No utilizar los trasportes públicos, para la movilidad diaria.","Todas son correctas."]},{id:"320",question:"El proceso de plancha en calandra, ayuda:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Al secado total de las prendas.",incorrect_answers:["Al secado parcial de las prendas.","A descontaminar la ropa.","A centrifugar la ropa para retirar el agua que queda."]},{id:"321",question:"¿Qué es la educación ambiental?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Es una corriente de pensamiento y acción de alcance internacional.",incorrect_answers:["Es la que cada país tiene, y es diferente de la del resto de países.","Es la que podemos estudiar formalmente y no con contenidos didácticos.","Es una corriente que solo llevan a cabo los gobiernos o administraciones públicas."]},{id:"322",question:"España contribuye de forma notable a la situación de crisis global medioambiental con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Contaminación de aguas continentales y marinas.","Uso ineficiente de recursos hídricos.","Sobre explotación de acuíferos."]},{id:"323",question:"En Canarias, ¿qué es el BIOCAN?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Banco del Inventario Natural de Canarias.",incorrect_answers:["Banco de datos para el tratamiento de la biodiversidad.","Banco de datos que aglutina la información de especies del archipiélago.","Banco de datos del inventario natural de Canarias."]},{id:"324",question:"El banco del inventario natural de canarias es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"BIOCAN.",incorrect_answers:["BIOTA.","RedPROMAR.","Base de datos CENTINELA."]},{id:"325",question:"Según el tratado TFUE la EU es competente para actuar en el ámbito del medio ambiente en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"lavandera",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Contaminación del aire y el agua.","Gestión de residuos.","Cambio climático."]}];export{a as default};
